%!TEX encoding = UTF8



\chapter{Diagramme de package de l'architecture logique}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.85]{fig/Diagramme_packages}
    \caption{Diagramme de package de l'architecture logique}
    \label{fig:diagramme_packages}
\end{figure}

\pagebreak

\textbf{Interface}: \\
Ce package est composé de classes servant à présenter à l’utilisateur les différentes opérations possibles et pouvant recueillir les  opérations effectuées par l’utilisateur pour ensuite les résoudre en faisant appel au package Controleur. On y retrouve donc les « contrôleurs » minimalistes associés à chaque fenêtre de l’application ainsi que quelques classes utilitaires permettant la transition entre les différentes fenêtres. Lors de cette communication avec le contrôleur, le package DTO est utilisé. 

\textbf{Controleur}: \\
Le package Controleur est composé de GaudrophoneControleur qui implémente le patron de conception du contrôleur de Larman. C’est donc à ce package que revient le rôle de réaliser les opérations demandées par le package Interface en se servant des autres packages Instrument et Affichage. Il comprend le package DTO et s’en sert pour communiquer avec le package Interface.

\textbf{DTO}: \\
Le  package DTO (Data Transfer Object) sert à faciliter la communication entre le package Controleur et le package Interface. Ses objets sont de simples structures de données visant à éviter d’avoir à passer un grand nombre de paramètres à chaque appel de méthode. Ce package permet d’avoir une communication Interface/Controleur indépendante du modèle (Instrument et Affichage). 

\textbf{Instrument}: \\
Le package instrument contient toutes les classes responsable du cycle de vie d’un instrument, incluant tout ce qui a trait au son et aux différents paramètres des touches composant cet instrument. Il contient aussi la classe responsable du métronome et celles responsables des séquences. La plus grande partie de la logique applicative se trouve à ce niveau.

\textbf{Affichage}: \\
Le package affichage est responsable de la totalité de l’affichage d’un instrument.
   